# Payments service

## Описание


Сервис реализует минимальную функциональность платежной системы:
1. Создание аккаунта.
2. Пополнение баланса.
3. Получение баланса.
4. Перевод денежных средств другому пользователю.

## Используемые технологии.
В качестве языка программирования используется язык `Go`,
в качестве базы данных выбрана `PostgreSQL`, так как она имеет поддержку транзакций, что важно для платежной системы.

# Пример использования API

## Создание аккаунта

* запрос

`POST` http://localhost:8080/api/payments/create

`body`

```json
{
    "name":"Имя пользователя"
}
```
, где 
`name` - имя пользователя

* ответ

```json
{
    "id":1
}
```
, где 
`id` - идентификатор созданного пользователя

## Пополнение баланса

* запрос

`POST` http://localhost:8080/api/payments/add

`body`

```json
{
    "id": 1,
    "name": "Den",
    "balance": {
        "value": 100,
        "factor": 100
    }
}
```
, где 
`id` - идентификатор созданного пользователя,
`name` - имя пользователя,
`value` - баланс пользователя,
`factor` - делитель для получения дробной чачти баланса
* ответ

```json
{
    "status":"ok"
}
```
## Перевод денежных средств другому пользователюнение баланса

* запрос

`POST` http://localhost:8080/api/payments/transfer

`body`

```json
{
    "from":1,
    "to":4,
    "value":100
}
```
, где 
`from` - идентификатор отправителя денежных средств
`to` - идентификатор получателя денежных средств
`value` - сумма перевода
* ответ
```json
{
    "status":"ok"
}
```
## Получение баланса

* запрос

`GET` http://localhost:8080/api/payments/balance?id=1

* ответ
```json
{
    "id": 1,
    "name": "Den",
    "balance": {
        "value": 100000,
        "factor": 100
    }
}
```
, где 
`id` - идентификатор созданного пользователя,
`name` - имя пользователя,
`value` - баланс пользователя,
`factor` - делитель для получения дробной пачти баланса